﻿ Trường_Sơn - VĐV tiêu_biểu nhất Việt_Nam 2004
Sơn vừa trở_thành kỳ_thủ trẻ thứ nhì thế_giới đạt danh_hiệu Đại kiện_tướng quốc_tế . VĐV quê Kiên_Giang này sinh ngày 23/2/1990 , và hội đủ điều_kiện để được phong cấp lúc 14 tuổi 10 tháng , chỉ đứng sau kỳ_thủ người Pháp_Etienne_Bacrot ( nhận danh_hiệu cao_quý khi mới 14 tuổi 2 tháng ) .
Kết_quả thi_đấu không tốt tại Tiger_Cup đã khiến bóng_đá phải nhường chỗ cho các môn thể_thao khác trong cuộc bầu_chọn , với sự tham_gia bỏ_phiếu của các nhà_báo thể_thao toàn_quốc và chuyên_gia trong nước . Vị_trí thứ_hai trong danh_sách 10 VĐV tiêu_biểu toàn_quốc năm nay thuộc về kỷ_lục gia nhảy_cao Nguyễn_Duy_Bằng ( Bến_Tre ) , được 1.067 điểm . Duy_Bằng vừa phá kỷ_lục Đông_Nam Á khi vượt qua mức xà 2m25 . Vị_trí thứ 3 thuộc về VĐV thể_hình Phạm_Văn_Mách , với 961 điểm . Anh có thành_tích là giành HC vàng châu Á .
Dẫn_dắt thành_công đội_tuyển pencak_silat giành 8 HC vàng thế_giới , đoạt ngôi_vị số_một toàn đoàn , HLV Nguyễn_Ngọc_Anh đã trở_thành HLV tiêu_biểu nhất năm , với 512 điểm . Đứng ở vị_trí thứ 2 và thứ 3 là HLV thể_hình Huỳnh_Anh ( 320 điểm ) và HLV karatedo Lê_Công ( 295 điểm ) .
Trong một năm không có nhiều thành_tích nổi_trội của thể_thao người khuyết_tật , gương_mặt quen_thuộc Nhữ_Thị_Khoa lần thứ 2 liên_tiếp giành danh_hiệu VĐV khuyết_tật tiêu_biểu nhất năm . Năm 2003 , Khoa cũng đã nhận danh_hiệu này sau những thành_tích xuất_sắc tại SEA Games 22 .
Trong khi đó , danh_hiệu HLV thể_thao người khuyết_tật tiêu_biểu đã về tay HLV điền_kinh Ngô_Anh_Tuấn . Ông cũng là ứng_cử_viên duy_nhất cho danh_hiệu này .
10 vận_động_viên tiêu_biểu
VĐV Nguyễn_Duy_Bằng 1 . Nguyễn_Ngọc_Trường_Sơn ( cờ_vua , Kiên_Giang ) : 1.288 điểm
2 . Nguyễn_Duy_Bằng ( điền_kinh , Bến_Tre ) : 1.067 điểm
3 . Phạm_Văn_Mách ( thể_hình , TPHCM ) : 961 điểm
4 . Đoàn_Kiến_Quốc ( bóng_bàn , Khánh_Hoà ) : 858 điểm
5 . Nguyễn_Thị_Mỹ_Đức ( wushu , Hà_Nội ) : 662 điểm
6 . Nguyễn_Văn_Hùng ( taekwondo , Thanh_Hóa ) : 654 điểm
VĐV Nguyễn_Thị_Mỹ_Đức 7 . Nguyễn_Tiến_Minh ( cầu_lông , TPHCM ) : 643 điểm
8 . Lê_Thị_Hằng ( pencak_silat , Quảng_Ninh ) : 300 điểm
9 . Đỗ_Ngân_Thương ( thể_dục_dụng_cụ , Hà_Nội ) : 261 điểm
10 . Nguyễn_Thị_Thiết ( cử_tạ , Hà_Nội ) : 251 điểm
5 HLV tiêu_biểu
1 . Nguyễn_Ngọc_Anh ( pencak_silat , Uỷ_ban TDTT ) : 512 điểm
2 . Huỳnh_Anh ( thể_hình , TPHCM ) : 320 điểm
3 . Lê_Công ( karatedo , Quân_đội ) : 295 điểm
4 . Hoàng_Minh_Chương ( cờ_vua , Hà_Nội ) : 251 điểm
5 . Nguyễn_Đình_Phiên ( bóng_bàn , Hà_Nội ) : 234 điểm
5 vận_động_viên khuyết_tật xuất_sắc
Nhữ_Thị_Khoa 1 - Nhữ_Thị_Khoa ( điền_kinh , Hà_Nội ) : 823 điểm
2 - Hồ_Thị_Huế ( bơi , Quảng_Trị ) : 619 điểm
3 - Nguyễn_Quang_Vương ( bơi , Quảng_Bình ) : 355 điểm
4 - Nguyễn_Văn_Tài ( cầu_lông , Vĩnh_Long ) : 199 điểm
5 - Châu_Hoàng_Tuyết_Loan ( cử_tạ , Khánh_Hoà ) : 188 điểm
HLV thể_thao người khuyết_tật xuất_sắc
Ngô_Anh_Tuấn ( điền_kinh , Hà_Nội ) : 490 điểm
Theo Vn Express
